\section{Sistemas Inversíveis}

  Ao buscarmos uma solução para o sistema
  \begin{equation*}
    A \matrixrepresentation{\vector{v}}
    =
    \matrixrepresentation{\vector{n}},
  \end{equation*}
  queremos saber,
  dado o vetor $\vector{n}$,
  quais são os vetores $\vector{v}$ que satisfazem a equação.
  Em um certo sentido,
  gostaríamos de \emph{inverter} a ação da matriz $A$:
  \begin{quote}
    Apliquei a matriz $A$ em um $\vector{v}$ e o resultado foi $\vector{n}$.
    Quem é $\vector{v}$?
  \end{quote}

  Nem sempre a matriz $A$ é inversível.
  Mas quando é,
  utilizando as propriedades do produto de matrizes,
  \begin{equation*}
    \matrixrepresentation{\vector{v}}
    =
    A^{-1}
    A \matrixrepresentation{\vector{v}}
    =
    A^{-1}
    \matrixrepresentation{\vector{n}}.
  \end{equation*}
  Ou seja,
  se soubermos $A^{-1}$,
  então para determinar $\vector{v}$,
  basta aplicar $A^{-1}$ na \emph{representação matricial} de $\vector{n}$.

  Pergunta:
  \begin{quote}
    Que critério podemos usar pra saber se $A$ é ou não inversível?
  \end{quote}

  Pergunta:
  \begin{quote}
    Como podemos calcular a inversa $A^{-1}$?
  \end{quote}
